\subsection{Combined Constraint Data Association}

Ein alternativer Algorithmus ist \emph{Combined Constraint Data Association} (CCDA), dessen
zugrundliegende Datenstruktur ein Korrespondenz-Graph (CG) ist \citep[Kapitel 3.3]{bailey2002mobile}.
Dieser repräsentiert gültige Assoziationen zwischen zwei Datensätzen; Im Rahmen von SLAM ist der eine die Karte und der 
andere die Beobachtungen. Vollständige Subgraphen bzw. \emph{Cliquen} repräsentieren gegenseitige Assoziationskompatibilität.
Gesucht wird dann erneut nach der größten gemeinsamen kompatiblen Assoziationsmenge. Die Konstruktion dieses CG erfolgt durch die Anwendung
von zwei Arten von Constraints:
\begin{enumerate}
    \item \emph{Absolute Constraints} (Knoten), stehen für individuelle Kompatibilität zwischen den zwei Datenmengen, z.B. wenn Featuretyp $a_1$ 
    $b_2$ gleicht und sie in der Nähe voneinander sind.
    \item \emph{Relative Constraints}, durch Kanten repräsentiert, stehen für gemeinsame Kompatibilität in der gleichen Datenmenge, z.B. die Distanz 
    zwischen zwei Punktfeatures.
\end{enumerate}
Auf explizite Berechnung dieser Constraints wird hier nicht eingegangen, siehe  dazu~\cite[Kapitel 3.3.1]{bailey2002mobile}.
Ein Beispiel für einen CG mit maximaler Clique ist in~\cref{img_ccda_cg} abgebildet.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{images/ccda-cg.png}
    \caption{Der CG für ein Beispiel mit null absoluten Constraints~\citep[Kapitel 3.3]{bailey2002mobile}, d.h. alle Assoziationspaare sind gültig. 
    Die maximale Clique ist fett markiert.}
    \label{img_ccda_cg}
\end{figure}

Eine \emph{Clique} ist ein vollständiger (d.h. alle Knoten sind adjazent) Subgraph eines Graphen $G$. Die Clique $G_M \subset G$ ist \emph{maximal}, wenn 
kein zusätzlicher Knoten in $G$ adjazent zu allen anderen Knoten in $G_M$ ist. Die \emph{größte maximale Clique} wird als \emph{maximale Clique} bezeichnet (wovon mehrere existieren), 
nach der im Graphen mittels des \emph{maximum clique search} Algorithmus gesucht wird.
Für alle anderen Mengen- und Graphnotationen, die hier verwendet werden, siehe~\cite[Kapitel 3.3.2]{bailey2002mobile}.
